@inproceedings{Neveol-Dupont-Bezancon-Fort:TALN:2022,
    author = {N\'ev\'eol, Aur\'elie and Dupont, Yoann and Bezan\c{c}on, Julien and Fort, Kar\"en},
    title = "French CrowS-Pairs: Extension \`a une langue autre que l'anglais d'un corpus de mesure des biais soci\'etaux dans les mod\`eles de langue masqu\'es",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : conf\'erence principale / Traduction de soumissions en cours \`a des conf\'erences internationales",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "86-95",
    note = "French CrowS-Pairs : Extending a challenge dataset for measuring social bias in masked language models to a language other than English",
    abstract = "Afin de permettre l'\'etude des biais en traitement automatique de la langue au del\`a de l'anglais am\'ericain, nous enrichissons le corpus am\'ericain CrowS-pairs de 1 677 paires de phrases en fran\c{c}ais repr\'esentant des st\'er\'eotypes portant sur dix cat\'egories telles que le genre. 1 467 paires de phrases sont traduites \`a partir de CrowS-pairs et 210 sont nouvellement recueillies puis traduites en anglais. Selon le principe des paires minimales, les phrases du corpus contrastent un \'enonc\'e st\'er\'eotyp\'e concernant un groupe d\'efavoris\'e et son \'equivalent pour un groupe favoris\'e. Nous montrons que quatre mod\`eles de langue favorisent les \'enonc\'es qui expriment des st\'er\'eotypes dans la plupart des cat\'egories. Nous d\'ecrivons le processus de traduction et formulons des recommandations pour \'etendre le corpus \`a d'autres langues. Attention : Cet article contient des \'enonc\'es de st\'er\'eotypes qui peuvent \^etre choquants.",
    keywords = "\'Ethique et TAL, ressources langagi\`eres, mod\`eles de langues masqu\'es.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/8786.pdf"
}
